\section{Projet}
\subsection{Présentation}
\subsubsection{Origine}
Ce projet nous a été confier dans le cadre d'une évaluation de nos compétences en langage C et en travail d'équipe.

\subsubsection{Nature}
Ce projet prend la forme d'un jeu de rôle (RPG) se déroulant dans la console, sou s Windows (10) et Linux (Ubuntu).

\subsubsection{But et intérêt}
Ce projet propose une expérience de jeu simple, destinée à la favoriser la pratique du langage C et du travail en équipe.

\subsubsection{Position dans le secteur}
Ce projet est un projet scolaire, il n’a pas vocation à être mis en compétition ou sur un marché.

\subsection{Fonctionnel}
\subsubsection{Rappel Contextuel}
Ce jeu est un RPG racontant l'histoire du personnage principal qui se retrouve perdu dans une forêt, amnésique.

\subsubsection{Fonctionnalités du jeu}
Ce jeu se déroule sur trois actes principaux:
\begin{description}
    \item[Un acte d'introduction:] présentation du personnage, introduction du contexte
    \item[Un acte de développement:] c'est le cœur du jeu avec toutes les quêtes
    \item[Un acte de conclusion:] le personnage recouvre la mémoire et doit faire face au boss
\end{description}

\subsubsection{Déroulement d'une partie}
On contrôle le jeu en tapant du texte permettant d’aller au nord, à l’est, à l’ouest et au sud. Quand on arrive sur un nouvel endroit, on a une description du lieu et en fonction du lieu on peut soit trouver un objet, soit un PNJ.

Le personnage à un niveau, une jauge d’expérience (XP), de la vie (HP), des compétences d’attaque et de défense. A chaque combat gagné, il gagne de l’XP pour gagner un niveau (plus le niveau est suivant est élevé, plus il y a besoin d’XP pour l’atteindre). Quand il gagne un niveau ses autres caractéristiques augmentent (HP, Attaque et Défense).
Les monstres ont aussi un niveau, du HP, des compétences d’attaque et de défense. Plus le niveau est élevé, plus ses caractéristiques le sont aussi. Le plus fort étant le boss.

L’attaque du personnage cause un nombre de dommage dépendant des compétences d’attaque du personnage et des compétences de défense du monstre (et inversement quand le monstre attaque). Il y a aussi une chance aléatoire (à définir) que l’attaque manque ou que l’attaque cause un coup critique (le double de dommage).

Les objets dans l’inventaire sont ceux que l’on peut ramasser (Potions, Attack Boost, Defense Boost, Etc…). Une fois utilisé, il est supprimé de l’inventaire. La potion permet de regagner de la vie, et l’Attack Boost et le Defense Boost augmentent les caractéristiques pendant la durée du combat. On peut revenir en arrière s’il ne veut finalement pas utiliser d’objets mais attaquer.

On ne peut utiliser qu’une action à chaque tour (attaque ou objet). Puis le monstre attaque et ainsi de suite jusqu’à que l’un des deux n’ai plus de vie.

Une fois le boss vaincu le jeu, ou que le personnage n’a plu de vie, le jeu s’arrête en affichant le message correspondant et en revenant au menu principal. Le joueur peut aussi quitter le jeu à tout moment et revenir au menu principal.

Le menu principal permet au joueur de créer une nouvelle sauvegarde, de charger une sauvegarde existante, d'en apprendre plus sur le jeu ou de sortir du jeu.

\subsection{Aspect Techniques et Méthodologique}
\subsubsection{Moyens Matériels}
Le développement s’effectuera avec la suite de logiciel JetBrains sous licence étudiante. Pour l’organisation du travail d’équipe la plate-forme Trello.com sera utilisée avec ses fonctionnalités gratuite.
Le serveur git sera hébergé sur la plate-forme Gitlab.com avec les fonctionnalités gratuites, le GitFLow sera gérer par des plugins intégrés aux logiciels JetBrains.

\subsubsection{Moyens Intellectuels}
Afin de pouvoir mener à bien ce projet, nous avons utilisé nos notes des cours suivis à Ynov ainsi que les notes du cours d’Openclassrooms « Apprenez à Programmer en C ».

\subsubsection{Aspects Économique}
Ceci est un projet étudiant, il ne possède pas de financement, le budget est donc de 0€.